1. добавил каждому участнику запас сил и метод расчитывающий остаток сил и выводящий в консоль информацию о нехватке сил
 и выбывании из соревнований.
 формулы расчета сил делал так:
   за  1 стамину можно прыгнуть 1м стены
   за  1 стамину можно пробежать 10м
2.добавил в интерфейс Obstacle метод draw с разными реализациями в Track и Wall для рисования дорожки или стены в консоли
при преодолении препятствия
  при рисовании дорожки за каждые 10м рисуется одна полоска "-", не совсем точно но если рисовать за каждый метр то полосок будет очень много
  при рисовании стены за каждый метр высоты рисуется "|_|", для выравнивания стены использовал System.out.printf и фиксированное кол-во пробелов(50)